中國衡陽的「廣場無差別攻擊案」：已知9死46傷

中國湖南省衡陽市的衡東縣，12日晚間發生重大的街頭無差別攻擊事件。當地晚間在衡東縣洣江公園廣場，大批練習「廣場舞」的民眾，突然遭到一輛高速行駛的休旅車衝撞輾壓，之後駕駛還下車砍殺行人，當場造成9人死亡、46人輕重傷。中國各大官媒表示，衡陽警方目前已逮捕犯案的一名54歲漢族男性，具體的犯案動機與兇嫌背景則不明朗，但全案已定調為「反社會報復事件」而非「恐怖攻擊」。

根據《中新社》、《人民日報》...等多家中國官媒的統一報導，這起重大死傷的「社會事件」，發生在湖南省衡陽市衡東縣的洣江公園廣場。當地時間19點35分左右，犯案的54歲陽姓兇嫌，突然駕著一輛深紅色的Land Rover休旅車，高速撞入廣場，並反覆加速、輾壓排練廣場舞的眾多民眾。

當局表示，駕車的兇嫌在多次衝撞後棄車，並持刀「無差別砍殺路人」，之後才被制伏逮捕。目前已知兇嫌正受「警方控制」，但具體狀況不詳；而廣場上的死傷狀況，衡陽市府則於12日22時確認：已知至少9死46傷，其中3名傷者有生命危險。

根據現場的目擊影片，肇事的SUV衝撞力道相當驚人，除了汽車的前保險桿與擋風玻璃破裂外，廣場上也有大批民眾驚慌逃竄、多人倒地死傷。不過相關的現場新聞，僅更新至12日深夜；截至13日上午11點為止，衡陽政府與中國各大官媒，都沒有再更新事件死傷與後續情況。

中國當局表示，犯案的兇嫌目前僅有1人，是衡東縣當地人士「陽某某」——54歲，漢族，具體動機不詳——但由共青團持有的《北京青年報》卻獨家披露，直稱兇嫌全名為「陽贊雲」，目前無業，有多項幫派與犯罪背景，並曾因傷害、販毒、尋釁滋事、縱火、敲詐勒索...等罪刑而多次入獄。

但在《北京青年報》的報導中，陽贊雲在2017年8月，就再度因尋釁滋事而被警方羈押，並於今年1月份被一審判決有期徒刑18個月——就算羈押期間能折抵刑期，陽嫌至少也得等到2019年2月方能出獄。因此，該員為何能在羈押狀態下在外面犯下大案？也讓中國網友極為質疑，「等等，本應在牢裡的人怎麼在外面？一個無業犯人，他的路虎（Land Rover）是怎搞來的？」

當局表示，相關事件目前仍在調查中，但全案已定調為「重大社會事件」，少數媒體如《北青報》則稱：陽嫌或因「罹癌厭世」或「不滿多次入獄而產生偏差心理」，才犯下了如此嚴重的「反社會行為」。

中國在今年上半年，各地已發生過多起「無差別殺人事件」，像是4月份陝西省榆林市的中學校友砍人案（7死12傷，都是國中生受害；官方說法是28歲兇嫌國中曾遭霸凌而出現報復心理）、6月的上海世界外國語小學砍人案（2死2傷，2名男童身亡；官方說法是兇嫌無業而出現報復心理）....等，都曾短暫引發極大的社會震撼。

英雄

死得果9個。完全無新聞價值

跟本係蓄意殺廣場大媽，邊係無差別攻擊

cctvb 繼續只報美國槍擊案

一定係美國勢力！

黨話唔會多過35

乜尻嘢無差別 垃圾中文

想睇碌畜牲片

有報，不過只係用40秒去講。
山竹就嚟打到澳門仲多時間去講。

澳門狗就用汽槍

香港人用鍵盤

明明中國禁刀禁槍 點解仲可以死咁多人
反槍撚有冇得出黎解釋下

殺得好,如果喺香港發生就更加好啦

去尖沙咀海旁做香港英雄

咁都叫多

揸重型車炒埋去呀嘛

照抄日本仔
日本人用開漢字唔代表中文都可以照用囉

沒事兒，沒事兒。

Land Rover係重點

垃圾 淨係搞平民

香港人

睇得支那中文個人會精神分裂

夠快，夠力，夠重！
殺傷力大

勇武

夠硬淨，用黎撞擊一流

沒事兒沒事兒

wow

動機非常明顯

無差別格鬥流

休旅車唔知係咩野
駕駛還下車砍殺行人 - 駕駛呢個動詞當名詞用
真係睇死人

支那中文唔只字要簡化成殘
連語句都要乜柒都簡化
駕駛者打多個者字都懶
一啲名詞仲可以求其縮做頭尾兩個字算數
根本係破壞中文文化

有無片？一定好正

其實佢地唔知係咪成日自己作啲詞出黎

玩開GTA?

咪係，有隨機唔用用無差別
每下一樣力度？斬嘅次數一樣？

大媽落到地府再繼續跳廣場舞

死得一個得一個

支那成日笑美國槍擊案， 洗唔洗禁車

最尾拉咗仲有煙仔食

我覺得唔止9個

禁槍撚

車撚死班垃圾廣場舞大媽啦

其實兒登有幾多人識字？ 成日見書面語就起勢屌屌屌 蝗蝗蝗 小學無教書面語？

做左好多香港人唔敢做嘅事

拉左都可以咬住煙

2:40慎入

因會死得仲多？

個女人冇痛到大喊
仲拎住部手機四圍望

再次証明 澳門,中國>香港
香港係最懦弱

一定係美國叫啦
美國思想入侵我國人民影響思想
給予美國最強譴責

殺人犯都有錢過我，有land rover 揸

做乜鳩呀

條片一開頭由高空望落地面嘅人群，唔知點解覺得好恐怖好噁心

個女人好似無感覺咁

完全唔怕細菌感染

快啲黎香港唔該

咁你覺得幾多先夠多
平時死十幾件 d左膠已經出黎鬼殺咁嘈

有報，不過就大篇幅強調條友精神病定癌症，已經「被」定義左原因

成個廣場咁多人先死得9個，佢唔合格

起碼清場

做得好

無特定目標，不構成犯罪

more

幾時整番幾架黎香港

犀利～

冇人性連仔至中意尼D事件

好傷心

死咁少

2:40

如果有槍嘅話至少後面加多個0